《走塑》環保撚提議自備容器裝診所開既藥水

又幾有道理

佢樓下係藥房定藥廠？

好似自由斟咁 裝滿左 偷雞飲佢幾啖

以為係抄登仔晦氣 post, 估唔到真係有 advocate

又搞平民

標題診所，內文藥房

差唔多啦

希望佢地幫手諗埋點環保避孕

其實都係 啲樽咁厚又唔會重用
不過你自備容器裝藥都on9
講緊藥 你個樽有咩箘食死咗你邊個揹

用舊樽出咗事邊個負責
藥用嘅嘢根本好多都唔會預你重用
咁環保你唔重用針筒

幾時會有環保雞蟲出現？

支持環保撚用愛滋針筒

值得參考

醫藥用嘅膠手套呢？
醫生做手術，帶手套，破壞地球環境，應該直接用手接觸血液呀嘛

唔係咁意思
意思係唔使用咁厚 用咁多膠

搞咁多做乜?直接叫藥劑師一劑過灌晒落佢個口度咪得

岩呀
用三隻手指手套就夠

你係要格硬扭曲人意思

又係搞走塑呢個閪group
幾時拍片話自己係診所走塑失敗
將人地列為走塑不友善診所？

發現連登仔特登反林鄭啲垃圾施政係好晦氣，自己份工都未搞掂走去管林鄭

之前上堂講唔同嘅膠 講到因為驚某啲化學反應 所以藥水一定要用呢隻膠樽

幾時反condom

你知唔知醫療用途既即棄產品, 手套, 口罩, 綿花, 紗布係有規格架?
利申: 以前賣即棄醫療產品行街.

支持！幾時去診所示威

so？樽嘅物料可以進步，可以改善，有規格又點，規格可以因科技進步而過時
仲有我係反盲目環保撚，唔該唔好起晒鋼

咁你有無搵過相關資料，而知道依家醫療用途的物料進步左先...

SO 你咪ON9 囉.
乜嘢唔好用咁厚, 用咁多膠?
喺現有既物料底下, 點樣可以薄D 小D 膠? 你自己未發明到一種物料, 自己新標之前就求其UP 點解乜乜乜.
我夠叫你食飯唔好屙屎啦. 點樣做到? 唔好意思我唔識喎......你真係無敵.

遲下索性玩埋屌閪唔戴套，走塑唔老土啦屌佢老母環保撚

整藥水晒左幾多水同電？
要環保學咩人食藥 非洲啲人水都冇得飲啊

你都先至係戇鳩，hi到環保就起晒鋼
食飯痾屎係自然規律，所有人食完嘢都會痾屎，你用嚟類比？
醫療用具物料絕對可以進步，
我唔係發明家，我只係提出認為有可能嘅意見

用下你個死人腦啦. 唔好食咁多垃圾咪冇咁多屎屙囉.
自己未諗到有乜分別就9UP. 咪講埋D 冇建設性既嘢啦.
提出意見. 咁你寫信去世衛提供意見未呀?

我諗起餵鵝肝個畫面

condom洗返乾淨聽日用呀笨柒

有用嘅意見呢句笑左 你係到judge點解膠手套唔簿啲，少啲膠有乜用呀？世界上樣樣野都唔完美架啦 個個都知吖 唔撚洗你講啦屌
你完全偏鳩離晒個重點 真正有用係例如討論下外國係咩方面有新幫到環保嘅發明等等
而唔係問埋啲戇鳩問題

so 你老母咩
而家就係未撚有替代 成班塑膠已經話撚唔用
屌你老母出咗事一陣又出嚟嘈
根本就係日日叫春為咗搶光環
而唔撚係搵解決方法

環保撚真係弱智膠上腦

好on9
唔係應該 用教育方式
環保回收咩

做咩要逼人唁用飲管
好撚on9

上晒腦，有幾何病吖！不如諗下，點樣可以唔用厠紙仲好啦。

你弱智架？

洗撚你提出依D垃圾意見咩 你覺得得你諗到人地諗唔到

因為政治正確，走塑就係主流，所以充斥呢啲無常識、無智慧、無邏輯嘅言論，仲要無得質疑，真係睇見都燥

已收撚左佢皮

屌 有咩病都咪撚睇醫生啦
醫療廢物都要處理架環保撚

若珍惜石油資源，
就一定要用塑膠袋
拒用環保袋

塑膠袋是活用石油剩餘價值的好產品

發起拒用塑膠袋運動的環境省與地方政府，以及跟政府口徑一致的大型超商說法如下：
「日本每年大約用掉三百億個塑膠袋，這些最後都被丟進了指定垃圾袋裡，形成了垃圾重複打包、浪費資源。我們購物時應該要自備環保袋，拋棄這種『用過即丟的文化』。人家歐洲早就這麼做了，我們要趕快跟上。」可是，這種說法正確嗎？

二十世紀時，當時住在紐約的貝克蘭博士（Leo Hendrik Baekeland，1863-1944，比利時化學家）利用德國的有機化學，以石炭製成了合成樹脂。不久以後更發現石油較石炭利於提煉，因此漸漸的由石油製造出各種塑膠、合成橡膠以及纖維來。

人們在二十世紀初時，剛開始利用石油製成塑膠與橡膠之時，將無法製成塑膠的剩餘部分以焚化方式處理。距今約四十年前，日本的煉油廠附近都還看得到煙囪口冒出火光，照亮了夜晚的天空。如今在石油產地也看得到這種景象。那些被燃燒掉的，正是「原本含在石油中，但現今無法使用而被焚燒的成分」。可是現在你到煉油廠附近看看，煙囪口冒出的只有水蒸氣，完全看不到煙跟火光。那是因為人們已能將石油中的所有成分使用殆盡，由於石油化學與高分子化學的進步，從前無用、或雖然有用但供過於求只好燒掉的部分——大多是低沸點化合物，現在都已經能善用在各種用途上了。比方說塑膠袋與啤酒提環、汽車保險桿這些身邊常見的物品，都是有效利用石油「廢棄物」所製成的，在環境上來講算是優良產品。

一般家中常見的「PE（聚乙烯）袋」或「PP（聚丙烯）袋」，從前統稱為「PVC（聚氯乙烯）袋」，名稱由成分中的「聚氯乙烯」而來。從前廢棄不用的不飽和烴現在被轉化成了聚乙烯（PE），因此名稱也由PVC袋改成了PE袋。此外人們也善用聚氯乙烯的特性，做成了壁紙與土木導管等更高階的產品。如此一來，今日我們已經可以完全善用石油中的所有成分，煉油廠裡也不再燃燒廢棄的石油了。
好不容易發展到這一步，研究石化的年輕學者拼命的將石油善用到最後一點一滴、做成了塑膠袋，但結果卻在「環保」口號下遭到拒用，這種錯誤觀念難道不應該及時改正過來嗎？本來塑膠袋之所以會免費供應，就是因為它是利用毫無價值的成分製成的。

停用塑膠袋的話將會造成什麼後果呢？結果只有三條路可選，一是將石油中用來製作塑膠袋的成分轉為其他用途，二是製作購物袋以取代塑膠袋，三則是製成垃圾專用的垃圾袋以代替塑膠袋。

首先，倘若停用塑膠袋而無其他配套措施的話，至今為止用來製作塑膠袋的原料便會多出來，於是只好重新點燃煙囪的火苗。二條路是製造新的購物袋以取代塑膠袋。製成My Bag——也就是購物用環保袋的成分是一種被稱為「BTX成分」的材料。這是石油中稀少珍貴的成分，能做成許多化學藥品與塑膠，例如[red]電視機體、洗衣機、電冰箱與吸塵器外殼等，連汽車內的塑膠零件也大多是由BTX成分製成的。但是大部分的環保袋卻是以BTX成分製成的，因此若是以環保袋來取代塑膠袋，那所消耗的石油將比使用傳統塑膠袋更多。我們當然也能用棉來做成環保袋，但若不使用百分之百純棉的話就有可能會浪費更多石油。

第三，我們每天生活中都會製造出一些廚餘與小紙屑等，要丟掉這些東西須要有可以裝盛的「容器」才行。至今為止，大家都用免費塑膠袋來裝，因為既然最後要燒掉的話，那「將剩餘物資再利用」是最好的辦法。可是大部分的地方政府卻禁止消費者使用塑膠袋，反而要大家去買跟塑膠袋以相同成分製成的「聚乙烯指定垃圾袋」。發生這麼多不合理的事情，實在讓人目瞪口呆。明明可以有效利用石油的廢棄物，但卻鼓勵大家使用環保袋來浪費珍貴的資源。明明可以拿塑膠袋當成垃圾袋，但卻非要買全新的垃圾袋不可。 當我們在探討環境問題時，絕對不能將議題分開討論。因為「環境」具有整體性，因此若想採取什麼好的措施來保護環境時，當然一定要考慮到這個舉動將會對整體產生什麼影響。

重用condom

打針環保重用，睇下環保膠受唔受?

呢個group啲人根本就自我中心到極致
個個以為自己用少舊膠就拯救世界
屙屎用報紙啦！！一陣又話廁紙個包裝有膠丫

洗唔乾淨溝藥出左事 醫生負責?

藥水都有好多化學品，制做嘅過程都會破壞環境
所以有病應該唔好食藥，病撚死就算

直接去藥廠部機飲啦
好似飲水機咁

其實就算係膠，都有幾年內可降解既...

睇你地願意出幾錢去環保

環保膠每日生存其實都係消耗緊資源，有時都唔明何來的自信講環保

呢啲太難呃like

呢個GROUP不嬲閪到爆

膠囊藥丸都好撚多膠
開藥粉俾你好無？
應該話，製藥過程造成好撚多碳排放架
要環保唔該支持自然療法，唔好睇西醫，病係會自然好既
唔睇醫生仲可以縮短壽命，減少浪費同污染，早d死仲可以快d做肥料種樹回饋地球

Condom都應該重用
#走塑

豬腸衣

都痴得幾勻循

食藥已經破壞緊地球生態
有病應該直接死撚左去就最環保

唔做愛

人類滅絕計劃

穿鳩咗你賠返條命俾人？

為左救海龜值得

0.01

為環保

直接摘啲山草藥黎咬

一劑過死人架
好似食美沙酮咁每日入去灌一次

好似以前咁，用玻璃針筒，洗完用滾水烚，烚完又要用steam氣蒸過，煩過老母西，到時環保撚又話晒水晒柴火

留俾班環保膠用好了

中愛滋乙肝唔好喊

Condom洗乾淨晒乾反轉再用囉

30年前大陸係咁教人

其實個套唔爛就work既

班仆街應該學古代咁. 用羊腸, 牛腸 嚟做避孕套.

真係講得輕鬆
你呢啲星斗市民9up就簡單
改到一早改善咗啦

係架，個陣大陸啲避孕套厚撚過象拔蚌，所以先要係香港買定上去之嘛

CLS到一個點

屌佢老母, 以為D 走塑撚孭竹籮. 用擔挑架添.
佢個背囊唔知有幾多膠呢?

痴撚線架

走塑走到智力都走撚埋

用滾水要用電，再者滾水唔係萬能

舊式辦法，咁樣洗完又烚烚完又蒸算係殺到九成九菌架啦 烚要烚一個鐘蒸要蒸120度蒸氣喎

環保撚死撚哂去啦, 環保撚係呢個世界上最唔撚環保
搞完一樣又一樣, 想迫撚死班窮人?

我覺得大家應該要去屌醒佢

d膠料唔一定可以加熱, 好多膠料加熱後會有有毒物質流出, 唔係d奶樽點會賣咁貴一個.

玩完環保但個個中cancer

環保撚想自殺

咁撚大愛 用愛滋針筒都唔拘

藥水就係要用呢種膠樽先冇化學作用

句梗係醫生答得咁爽
條撚樣到底有冇腦
自己帶嚟嘅嘢 用咗出事 其他人乖乖地用番醫生嘅樽冇事
然後屌鳩對方有問題

你個樽比醫生還乾淨

呢個應該係串佢地

屌，環保L short上腦

不嬲環保吹

呢個group係咪邪教組織

首先欣賞佢嘅行動 起碼佢真係支持環保，自己行動 唔似啲環保撚係煩鳩到人 逼人去行動

串緊你都唔知
仲要話人扭曲你意思

環保撚幾時去醫院行動抗議醫院唔重用針筒

環保團體間唔中都出下報告屌醫院浪費

咪撚嗮心機喇，佢地弱智架

環保安全套
洗完重用

建議佢針筒都重用

環保撚最叻投訴

明明人地紙包飲品有俾埋飲管既，收左人地支管做乜鳩？
咁環保就咪撚用紙包飲品啦

智力有問題，整咗出嚟既膠製品唔用咪一樣咪一樣落堆填區 不過環保撚同素食撚一樣都係眼不見為淨

環保撚心聲 佢地知無效果 但求自我感覺良好

建議佢唔好用細包裝紙巾, 咁有個膠袋唔夠環保, 要一係自備毛巾一係帶卷裝廁紙

請問有關人仕解惑, 藥水d糖漿會唔會滋生細菌

呢個bell cheng真係唔屌唔得

都係佢死啫要佢食藥之前簽生死狀寫明食藥後有咩導致生命危險嘅話一概由佢本人負責,與診所及所有員工無關咁咪得

叫啲藥房 拆哂啲藥佢
倒埋一齊 分埋類 整個自由斟 好未？
On99 睇醫生醫下個腦啦仆街

以為抽水啫
點知真係有事例

發覺環保撚個gp多數都女人

唔係咩叫環保閪